前高級檢控官疑踢凹的士被控 連環申請終止聆訊投訴檢控不當

被告布偉倫（Edward Joshua Brook）。(資料圖片)

去年8月退休的律政司前高級檢控官布偉倫（Edward Joshua Brook），被指在中環踢凹的士車身，被控刑事毀壞罪。案件今日第五度在東區裁判法院提堂，布偉倫早前指控方未能提供所有證物，對他不公平，要求撤控及終止聆訊，今遭裁判官拒絕。布偉倫即場再要求終止聆訊，投訴警方調查不當，並指日後如要出庭作供，宣誓時會揭露他是基督徒和猶太人身份，屬違反宗教自由和侵犯私隱。

60歲被告布偉倫今親自應訊。控方今指，警方未有取得案發現場的閉路電視片段，或當日在場警員的「流水簿」等資料，控方已向辯方披露他們所掌握的資料，除非辯方指出這些資料與案件有何關係，否則控方不會提供。控方又透露，案中的士司機其實已經辭職，該輛的士已交還給的士公司，故警方調查時沒有檢取行車記錄儀(車cam)片段。

質疑的士拒載

布偉倫回應控方指，案發時他在路中心截的士，惟涉案的士直接駛過。他更投訴該的士是「黑的」，當時其「空車」牌正處於半開狀態，好讓自己可以「揀客」。

裁判官考慮後自言無權撤控，又表示控方已披露相關資料，駁回布偉倫的申請，要求聽取其答辯。惟布偉倫隨即提出新的終止聆訊申請，又表示未準備好相關書面陳詞。裁判官表示無此需要，着他即時陳詞。

憂如要作供需揭私隱

布偉倫投訴警方調查本案時處理不當，如未能檢取涉案的士的車cam片段、未有記下他現場警誡下說過甚麼話、沒保存他投訴涉案的士拒載的錄音內容。他亦自言如需要因本案出庭自辯，宣誓時就要透露自己是基督徒及猶太人，認為此舉違反宗教自由和侵犯私隱。裁判官聽罷布偉倫陳詞，押後至下午聽取控方回應。

控罪指，被告於去年3月16日，在中環雲咸街55號損壞一部的士。

【案件編號：ESCC2138/18】
記者鄭語霆

日後如要出庭作供，宣誓時會揭露他是基督徒和猶太人身份，屬違反宗教自由和侵犯私隱。

完全係打程序

律政司前高級檢控官
應該所有程序野佢都知晒點打

屌，呢d case賠番俾事主咪得囉，搞咁多嘢托柒咩
就係上庭咁多次都麻撚煩啦

檢控官會唔會係佢教出黎

冇好多技術野玩

對佢黎講食菜咁食